qbittorrent是一款**BT下载工具**。但它也不只是一款BT下载工具，同时还附带了RSS订阅、远程连接等等高级功能，非常便于我们日常的使用。我也用过许多其他软件，例如Aria2，比特彗星，Motrix，transmission等等。单论BT功能，我觉得qbit是当之无愧的第一。

下载方式：

- 官方版：[Download qBittorrent latest release (fosshub.com)](https://www.fosshub.com/qBittorrent.html?dwl=qbittorrent_4.3.9_x64_setup.exe)

- 增强版：<https://github.com/c0re100/qBittorrent-Enhanced-Edition/releases/download/release-4.3.9.10/qbittorrent_4.3.9.10_x64_setup.exe>

- [备用链接](https://pan.bilnn.cn/api/v3/file/sourcejump/vk7z4nIq/Nr3qkVoS3cI6z983lqWUETwN3C5lJAe6XDaf9dX3MLM*)

### 基本功能

![image-20211118130743347](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yw2667899/pic/img/image-20211118130743762.png)

左上角第一个是从链接下载，第二个是从种子文件下载。

我这里使用此软件下载一份动漫。网络是千兆宽带，最高的时候可以跑到80M/s，这个可能上传的人有点少，加上当时网不太稳定，所以只有10M/s左右

![image-20211113165125657](https://cdn.jsdelivr.net/gh/kerms0/pics/img/image-20211113165125657.png)

### 剧集自动下载（RSS订阅）

基本功能其实都差不多，qbit也只是界面友好一些，然后下载速度快点，重点还是我们这里的高级功能。这些功能默认是没有打开的，所以很多人虽然也用qbit，却对这些超实用的功能不太了解。

首先要介绍的就是RSS下载功能。对于动漫、电视剧等资源，配合RSS源使用，可以自动下载最新一集资源，非常方便。对于RSS不熟悉的朋友可以参考这篇文章

**显示RSS：**

![](2022-02-09-12-59-27.png)

**开启RSS订阅权限：**

按`Alt+O`进入设置界面，如图打开权限

![](2022-02-09-12-59-53.png)

**记得点**`Apply`！

回到主页面，进入RSS选项：

![](2022-02-09-18-55-47.png)

我这里以某动漫为例，输入我们的RSS订阅源，就可以选择手动下载了，如果要自动下载最新剧集，还需要进行一定的设置，点击右上角，如下图，新建一个下载器。

![](2022-02-09-18-58-24.png)

就会开始自动下载。**之后如果有新的剧集，软件也会自动下载。**

### 资源搜索

2022年最新情况：部分引擎由于年久失修已经失效，所以下载时一定要注意看**最近更新日期**。另：不推荐使用这种方法。

同2中开启搜索功能。

转到搜索页，发现我们默认是没有任何搜索引擎的。实际上，这些搜索功能都来自于社区的二次开发，所以我们必须要自己去社区下载（也就是去Github下载）

它给的那个搜索引擎插件网站可能打不开。。。打开之后也会自动跳转到Github。。。这一块可能有点违规，大家自己摸索吧。

### Web远程控制

我觉得这个可以说是qbittorrent最实用的功能之一，尤其像我这种利用Windows平台搭建类似于NAS+HTPC功能的用户。省去每次远程桌面连接。

同样`Alt+O`唤出菜单，如图进行开启，可以自己简单设置一下。

![](2022-02-09-19-01-51.png)

然后访问`http://127.0.0.1:8080`就可以了。

如果是从其他设备（例如手机、其他电脑），在局域网内访问的话，将上面的`127.0.0.1`换成对应的IP地址就好了。

![](2022-02-09-19-02-55.png)